AJAX це абревіатура від Asynchronous JavaScript And XML. З його допомогою ми використовуємо різні техніки для роботи з сервером, таким чином з фронт енду ми можемо робити запит на бек енд і отримувати звідти інформацію. Це відбувається асинхронно і коли запит в сервер виконується успішно то наша сторінка автоматично оновлюється, не потребуючи ручного перезапуску. 